---
title: "สรุปงบ AEONTS 2Q2560"
slug: "/97"
date: "2018-01-08T09:04:24.000Z"
description: "รอบงบของ Aeonts จะไม่เหมือนชาวบ้านน่ะครับ น่าจะเพราะมีเชื้อสายญี่ปุ่น"
image: "./images/thumb_logo_aeon_kgq7rk.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["Economy","หุ้นรายตัว","การลงทุน","เศรษฐกิจ","AEONTS","aeon"]
---

รอบงบของ Aeonts จะไม่เหมือนชาวบ้านน่ะครับ น่าจะเพราะมีเชื้อสายญี่ปุ่น

ถ้าเข้าไปดูเวป SET https://www.set.or.th/set/companyhighlight.do?symbol=AEONTS&ssoPageId=5&language=th&country=TH

จะพบว่ามันปิดงบไตรมาศ 2/61 ไปเรียบร้อยแล้ว 

มาดูผลการดำเนินงานของหุ้นตัวนี้กันดีกว่า

#ภาพรวม

GDP ขยายตัวมาเป็น 3.7% จากปีก่อนที่อยู่ราวๆ 3.3%
สาเหตุก็เพราะการส่งออกดีขึ้น และการท่องเที่ยวที่ดีขึ้นเช่นกัน
แต่แปลกใจว่าในคำอธิบายของ Aeonts บอกว่าภาคเกษตรกรรมขยายตัวเพิ่มด้วยเช่นกัน (ถ้าจริงก็ดีนะ)

#แล้วบริษัทเป็นอย่างไรบ้าง

สมาชิกบัตรเครดิตมีจำนวน 7.96 ล้านบัตร แบ่งเป็นบัตรเครดิต 2.45 ล้านใบ และบัตรสมาชิก 5.51 ล้านใบ

สาขารวม 107 สาขา และมีตู้ ATM 471 เครื่อง และมีร้านค้าสมาชิกกว่า 17,500 ทั่วประเทศไทย

มาดูผลประกอบการกันบ้าง

- รายได้ 6M เพิ่มขึ้น 2% YoY มาอยู่ที่ 8,930 ลบ. มาจากรายได้บัตรเครดิตและรายได้อื่นๆบ้าง รวมถึงหนี้สูญรับคืน
- บัตรเครดิตคิดเป็น 55% ของยอดสินเชื่อรวม ส่วนนี้โตขึ้น 2% YoY จากการออกบัตรใหม่และออกโปรใหม่
- สินเชื่อเงินกู้คิดเป็น 39% ของยอดสินเชื่อรวม ส่วนนี้โตเพียง 1% YoY 
- สินเชื่อเช่าซื้อคิดเป็น 1% ของสินเชื่อรวม รายได้ลดลง -6% YoY และ -2% QoQ
- รายได้อื่นโต 12% YoY เพราะว่าได้หนี้สูญรับคืนมาจำนวน 291 ลบ.
- หนี้สูญลดลง -10% ถือว่าดีเลย
- ต้นทุนทางการเงินลดลงจาก 3.71% เป็น 3.44% ส่วนนี้ก็ใช้ได้
- สรุปแล้วกำไรสุทธิเพิ่มขึ้น 16% YoY 

โดยรวมก็ยังทรงๆไม่ได้โตขึ้นเท่าไหร่ ส่วนนี้อาจจะต้องไปดูว่าลูกค้าหลักของ Aeonts คือกลุ่มไหน แปลว่ากลุ่มนี้กำลังซื้อยังไม่ได้กลับมาเท่าไหร่

การที่บริษัทสามารถควบคุมต้นทุนได้ดีทั้ง NPL และเรื่องของต้นทุนการเงิน ทำให้กำไรก็ยังเติบโตได้ดีอยู่เมื่อเทียบกับปีที่แล้ว

แต่ท้ายที่สุดคือเมื่อดูย้อนหลัง 5 ปีก็จะพบว่าบริษัทไม่ได้มีพัฒนาการเท่าไหร่เลยในเรื่องของผลประกอบการ 

ราคาหุ้นปัจจุบันอยู่ที่ 104.00 ราคาวนเวียนแถวนี้มา 5 ปีแล้วไม่ไปไหน ก็สื่อให้เห็นถึงศักยภาพของบริษัท

P/E (เท่า) 9.98
อัตราเงินปันผลตอบแทน (%) 3.32
P/BV(เท่า) 1.80

เมื่อดู Valuation คร่าวๆ จริงๆบริษัทนี้ก็ไม่ได้แย่อะไรมาก ผลประกอบการคาดเดาได้แน่นอน ปีหน้าก็คงเหมือนกับปีที่แล้ว ถ้าไม่มีเหตุการณ์อะไร ใครไม่รู้จะเอาเงินไปทำอะไร และไม่อยากเห็นหุ้นราคาขึ้นๆลงๆก็มาซื้อตัวนี้ได้ปันผลสัก 3.32% ก็ไม่เสียหายอะไร

แต่อนาคตก็คงต้องพึ่งพาลูกค้าหลักของบริษัทว่าจะกลับมามีกำลังซื้อเมื่อไหร่

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
